五年一度人口普查員又開始招聘喇 (2)

想apply，上網睇講到好正
有無巴絲做過入來講下推唔推薦

覆核員（1000個）
17.7.2021 - 4.8.2021
$13,466

統計員（10000個）
17.7.2021 - 4.8.2021
$11,247.5

統計員，人口普查服務中心（1400個）
23.6.2021 - 10.8.2021
$19,229

工作站助理（300個）
12.7.2021 - 4.8.2021
$8967

有冇巴絲知道使唔使帶dse cert？見到其他post有人話要帶

唔係transcript就得啦咩

2/7

有冇人1/2 夜晚in

有冇人31/1晏晝in？

係咪全部旺角in?

是

Me

800你呢

Ching,係邊睇每個位請幾多人嫁？

有冇人5/2夜晚in

出面鬧緊要宣誓去打政府工 等於做港共走狗喎
乜爭入去做咁無骨氣呀

呢個係第一轉
而家招聘緊第二轉

組長（特别地點）
16.7.2021 - 4.8.2021
$23,249

統計員（特别地點）
17.7.2021 - 4.8.2021
$12,395

有冇人1月29夜晚？

1月29號14:45呢到
Day-off

Same

點解冇收到通知

想問如果sem1未咁快有grade出點算 定其實唔洗

同問啊

我

有冇2月7 下午5:10？

想知大概要in幾耐㗎？

admission letter 都ok, prove 到你喺嗰間u讀緊嗰科就ok

有無ching知要準備咩文件
封email 好難睇...

18:00

有冇人2月2

點解咁多人自爆

here

12

估唔到

知唔知一group有幾多人

睇隔離po好似話7-8個 唔知有冇記錯

IVE仔去唔去獻醜好 利申英文差 得2

而家Interview ge ,係大學生?
有無CHING 係做完online test 後IN 架?

唔講以為自己睇緊goop

可能政府已經起緊佢哋底group no. 日期都有埋

lm

改咗？

大家諗住著咩衫去 屋企冇咩好正式嘅衫 得causal wear

Suit

真 勁撚on9

留名

而家先報仲有無機

同問

2月2 18:00 here

上個post做緊啲職員話預請哂 唔夠人 嚇條柒咩

快到唔夠時間申請transcript 上網print?

知唔知大概in幾耐

離島，村屋，山旯旮

想去呢啲地方
有冇得申請

Screenshot個unofficial transcript就得啦

想知係咪會好辛苦？面試會問乜？

申請埋第二轉？

想問吓個網上告示版喺邊度？

太hea啦!你係代表緊政府!

2nd round先apply但係冇tick偏遠地區係咪唔請

政府唔係就係hea嘅代表咩🤔

想知＋1

呢啲民生嘢無所謂啦

講就兇狠

Interview 會唔會因為COVID19 而腰斬?
有無後備方案?

真 一陣又話有interview群組

但我地唔去Interview
又會比人話想令政府停擺

政府唔會跌入圈套

短期工

佢個email checklist長過閪

Interview會問啲咩野英文好差

依家係咪冇得報名？

人口普查姐 都係搵得一萬幾千 求其搵份pt 都有啦
你話EO AO 就有討論價值啦

係咪得返組長同統計員報

2030

健康申報表正本
身分證正本
學生證正本 副本
修讀學位嘅證明正本 副本
提款卡/銀行statement副本
加埋嗰三份form
如果之前有幫政府其他部門，或者之前有做過人口普查，要帶埋相關證明嘅正副本
以我理解就好似要帶呢啲

幾多連登仔係為份糧先報呀？

Lm

個電話由朝早打到下晝無一次有人聽

三種語言都會講下咁，求其肯講就得架喇，無人聽你講乜

呢個係for 失業人士

連登仔個個咁有錢 佢地報名係為左食女

講真 既然請硬
咁個個都唔去佢interview
就迫住都要請哂啦

確診個案繼續上升
係唔去interview嘅理由

我都係

想問 係Hospital authority 做part time洗唔洗係果張declaration form 度寫?
謝解答

有

你係做緊政府工hea 唔hea 冇人理你
但你係去in 佢啲位 咁冇得hea la

我
依家搵pt好難...就連樓下7仔收銀都請夠哂人

剩係aco/ca 19工都爆幾個post
仲話有骨氣

2月6 in 啱啱唔見學生證點搞

學校應該有得比錢整張新嘅

佢話2個禮拜之後先比到我 希望趕到

sem 1未出GPA可否帶學費單？

只期待同partner 夾得埋翻工都開心D

想問下修讀學位嘅證明正本佢會收走定點，因為我要交份野去第二到

一係你就print定張副本
佢要收嘅話就問可唔可以俾副本佢

唔得嘅話你起碼都仲有份copy係度

屌你老尾 嗰頭講完一萬幾千求其搵份pt都有 呢頭問係咪為錢就係係係好擔心到時嗰班訪問員嘅質素

唔為錢返嚟做乜
唔通真係貪佢好玩咩

根本班人為玩 講埋咩短期工呀賺藍圈錢呀公務員都可以黃呀嚟自欺欺人 人哋政府就係要你個manpower佢先做得成人口普查呢個project
如果連登仔咁撚團結一齊唔報 冇人做訪問 成個統計處都有排煩啦 見班垃圾公務員要上嚟r人報就知

利申 起我底就知我咩人 有冇宣誓都會報 冇連登仔咁虛偽

你講緊乜撚阿柒頭皮

佢係我表弟嚟 佢由細到大都係咁㗎唔好怪佢

點解啲人工同十年前我做嗰陣冇乜大分別嘅

我都想知點解講完求其搵份pt都有一萬幾千嘅佢唔求其搵另一份pt

求其搵一份咪搵左人口普查囉蠢撚
而家佢講左要宣誓先可以做？ 要宣誓咪搵過第二份囉懞撚

我咪話講就兇狠囉依家就係講緊你班傻閪冇骨氣做政府 有第二份唔搵係都要做政府 咁有骨氣嘅有冇宣誓都唔會做啦

如果聘用期入面有幾日唔得閒，會唔會比人炒嫁

點解要銀行戶口簽名咁奇怪

啲document 係咪全部都要print
print張學生證定帶去比佢睇咁

同問
上面有位ching又話bank statement就ok

好奇怪
唔知到底係點
email講到有啲亂

我都想知總共有咩要帶
有冇人可以list出嚟？

五年一度人口普查員又開始招聘喇 (2)

#112 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

而家醒起樓上有巴打覆過我
係度多謝番佢

ATM卡後面有個位要簽名
姐係要影雙面

如果有offer 最後唔去得唔得 畢竟咁多個月之後既事好難講

吓，返私人工都唔使咁影

唔鐘意咪比月結單lo

唔理佢，比正面算，佢開聲再講

一張正一張雙面
費時行多轉
不過我估佢主要都係想要個銀行number過數姐

我報左工作站助理，但得300個位係咪好難揀得中我？

呢個係邊到申請？ 定係到時求其分
統計員，人口普查服務中心（1400個）
23.6.2021 - 10.8.2021
$19,229

邊度有呢個post 我淨係見到 組長同統計員（特別地點）咋喎

應該第一輪報名先有，我好早報

你最清高啦得未
自己話人報好虛偽，自己又去報，係驚無位做嘅唔洗兜圈照直講

追咗post有幾個唔同講法
面試當日駛唔駛用英文國語答問題

你in幾點我晏就

三種語言 Random抽一種語言作小組討論?

宣誓ready!

應該係答一條問題
唔駛gd

如果暑假突然有嘢要做，嚟緊面試個日直接唔去，會唔會俾佢哋blacklist

有冇人調到時間
Send咗email去未覆

想知

真係好做？
暑假有第二份pt 諗緊翻邊份好...雖然未in

兩份都in咗先，兩邊都有offer先諗take邊份都未遲

我都未有消息

由朝In到晚

個Venue 要隔半個鐘做一次消毒

hi
利申: 5:30pm

面試想改時間可以點？

佢有寫Gradesheet都得

問教務處出封信證明自己係讀個科囉

有冇人都係第一輪報 有interview 但係冇1個鐘既test

咁姐係點 搞到我R曬頭

我驚個男仔partner太瘦弱

文盲就咪衝出嚟柒啦立場都唔識睇學人駁嘴連登仔咁嘅質素洗驚無位咩上個post先話請唔夠人 依家為咗駁嘴就話人驚無位

要你專登上連登，打幾廿隻字、再加幾隻連狗，簡直係浪費人才，返去高登圍爐先襯得起你

咁鍾意憑己見一口咬定人黃又要做，自己就點都做，要有幾自卑先講得出

瘦弱 你諗住食咗佢

起完底先知原來都唔係第一次撩交嘈

有無人收到online test同時又收到interview email

如果下個禮拜到旺角封區......

咁大家一齊留喺入邊交流吓囉

好似好多人話要著suit搞到我長褲加件嬲好似好頹咁 但係唔想為咗個interview去買衫

O camp

第一次interview?

Grad din嗰件咪得囉

係 有冇組巴組媽

啱啱十二月grad咗做唔做得
佢send咗interview俾我但係我啱啱先發現其實要在讀學生
份工九月先開始

樓主可摸耳pin this

洗鬼著suit咩，casual wear就得啦

樓主pin plz

想知in幾耐
send左email改時間又冇人覆
打電話又冇人聽

一定一定唔會著suit

打算smart casual或者直情T shirt牛仔褲就算

見呢份工著suit好似誇張左

我諗住casual wear，著得正正常常唔好太頹咪得囉

成班On9仔

痴線 人口普查pt都著suit?

我諗住背心短褲人字拖

一定唔著

政府係咁hea
上次搞學費資助個電話都係廢嘅

點先知自己in緊咩位 唔記得自已揀咗咩位

讀緊大學嘅巴絲填中學畢業定學位畢業

屌文盲真係文盲一早利申唔撚睇 仲要post出嚟以為自己好撚醒冇骨氣都算 仲要係弱智 都廢事覆你上面嗰句 九唔搭八

請樓上繼續發揮語言藝術🎨
幫你數埋用幾多次文盲同弱智呢兩個詞語
係有point嘅就覆呢個，成個熱狗咁

咪一早pin咗

大家會唔會報曬第一階段同第二階段（依家開始報，特別地點，得153個位）嘅招聘

睇黎28號果批係最早
冇錯白老鼠就係我...

早D搞掂仲好la
唔同你想拖到過年之前嗰幾日咩
BTW，見大家討論緊著咩，其實我比較好奇smart casual要點著？
毒撚唔識野

之前見工google過.
各有各講
我覺得就係唔好頹（姐短褲，拖鞋）
睇落正常（睇落smart+casual）

咁牛仔褲+T shirt究竟算頹定點

OK嫁啦
唔好短jeans
個人覺得T唔好太花

啱啱見到上面有人話著suit
係咪太誇張，你in大學嗰陣都冇話一定要著老西啦
呢啲part time工洗鬼著到咁，留返去搵工先啦

如果係男 我覺得着淨色衫褲 企理乾淨就得
示意圖

好想著短袖熱死

依家啲天氣一時凍一時熱 大家自己執生啦

手足好波條傻閪九唔搭八

講緊03年上高登條友？

有冇人報特別地點，之前冇報到

1930

proof of programme study點比正本?佢後面話印grade sheet都得?但佢要埋正本，印出黎又不是正本，點搞?

印2張

仲要去旺角in⋯⋯

如果之前冇做過政府工 咁係咪唔使交Declaration of Employment份form？

原來係咁 thx Ching

只希望個partner肯開口唔係啞既就夠

都要交 對角刪大格 sample有示範

大學生？

大學生之前嗰水咪apply曬

我一月先 apply 係咪食得屎？

點解去到第2個post都仲有人問洗唔洗著suit

利申多次 16e仔
唔 洗 著 suit 去

Interview大概會問d乜野

又唔係啲咩長工
著suit只會好奇怪

油尖旺爆 仲要去旺角in

上個po有講

中學

我都未

有冇人31號 2:20

未覆
個電話打唔通

Thx ching 我見sample上面寫nil return

Nil return

你報名個陣有冇收到email嘅確認通知？個封email有寫

我考慮緊
但係兩個工作會唔會重疊

唔該你

上個禮拜有fd淨係打一次就有人聽調到時間

上星期五同埋今日打左幾次都冇人聽

可能真係睇好唔好彩

頂先收到email話打去改
希望有人聽

頭先*

唯有聽日office hour打去博下

唯有係咁

Interview溫書係咪溫返email比嗰兩條link就得？不過都唔知條link可以點溫

而家都無email係咪無機

你報邊個位 同埋係幾時報？

我想問係咪一定要做個test?但我冇收到要做test都有面試？姐係點？

咩link

點解要溫書

一月報嘅幾時會有 email ?

洗唔洗宣誓

我今日打左過去
但飛左去一個6字頭電話既留言信箱
仲要冇得留言 發生咩事？

我都係
佢話留言信箱full左

又要人打過去
打到過去又留唔到言又冇人聽

林鄭月娥：已物色多個指定區域，準備封鎖，稍後會公布

頂我都係啊 想改時間都唔得

我今年final year，有收到interview，但其實佢會唔會請？

唔好意思 個post真係太長唔知要追到幾時 我就直接係到問左先
1 我搵唔到個網上告示版同埋個網上練習條link ，我報完之後只係收到有個網上告示版個ID嘅email 想問下條link係咩
2如果冇做網上練習 即使in係咪都冇得做個職位

網上練習好似係老師先要做

網上練習係啲撚樣老師自己報完要做test先上嚟問有冇人收到，而又唔講自己報咩post，嚇到班零零後喊哂口話自己收唔到test

咪就係

我今日打左百9幾個
通過一次條仆街cut9我線
然後再無打通過

個interview email入面比咗兩條link話可以prepare

今朝打咗起碼三十次先有人聽

我今日打左過百個 真係激9氣

係到

有無人係15:20分in

唔做可以點quit? send email?

唔洗 直接唔去咪得 我都係

係咪報組長呀

唔係組長 碌落最底有一段話可以準備下 不過兩條link入面純粹係啲關於人口普查嘅背景資料

去interview洗唔洗安心出行？

見到了 之前睇無為意
個interview應該唔洗準備
都係問對答 情景題嗰啲
資訊性嗰啲應該係test先有啦我諗

屌 頭先見到政府新聞稿寫住去辦事處嗰啲都要安心出行 如果係強制性我唔撚去了

仆佢個街好似要

留名 啱啱apply咗

我想問如果我面試嗰日要上堂，咁可唔可以打過去調時間？

可以，但你打得通先算

頭先爬咗文都覺得冇咩可能
send email打電話過去好似成個星期都未覆

走堂聽返recording啦

我覺得請我嘅機會都好細
政府講到明失業人士優先

所有大學生都冇全職喎定係你係咩組長嗰啲

失業人士應該係指啲中年嗰啲
啱啱無咗份工

唔係淨係請大學生咩？

唔係今年因為多人失業
所以政府允許啱啱失業嗰啲人申請

原來係咁：0

隔離咪有sample囉

Send email同佢講話想轉時間 佢會同你講叫你打電話改

有冇人知道係咪得組長先有test做

想問下除咗admission letter同grade sheet之外有冇其他證明可以用 仲未出grade冇gradesheet 亦都冇admission letter 淨係得email通知

Print email admission letter la

Okayyy Thanks

其實有人講係老師先有test
不過唔少人都好驚洗走左冇睇

放心，會請

Test 係比apply組長嘅做

今日有冇人in完？

聽日先開始喎好似

push 係咪真係send email 話quit job就得

offer都未有quit乜野job

好明顯係話想退出個申請 因為搵到嘢做
有冇人都唔做？

我都唔做 直接唔去咪得囉 搞咁多野

點解我會係第一批...

後日面試有啲緊張
好彩Day off

幾點？我聽日15：10

大家加油

等你俾料

係 最好交代得清楚啲 如果個理由唔合理又或者唔充分就會告你

me too

冇用的 好似開個下就已經要攞你電話入面啲權限

有冇安心出行假app 用

今日in嗰啲使唔使用安心出行？

有冇ching改下圖

等你地返嚟包膠

In完既可唔可以講下要in幾耐

申報表係要自己填完帶過去定去到佢會比我地填？

有冇人係6/2interview

個Email最尾嗰度有幾個PDF
要睇到落最底

你調唔調到？

In成點呀

2月6先in呀ching

Sor 睇錯 以為今日

遲啲重想搵政府工 希望交帶得好啲
費事見到你interview甩過底 永不錄用

要宣誓wor ching

thx ching

同問 我銀行statement嚟已經有bank account number

學生證，身份證同銀行卡可唔可以一張紙印曬

情景題係咪答等上司指示實冇死

啲人著咩多??唔係個個都suit 呀嘛

一張印晒剪開佢

冇人唔著
利申in完

吓，真係著suit啊？

吓咁咪啱囉 佢要bank ac出糧喎ching
係咪我理解錯

in pt都著

話知佢,點都唔著

You are not a 窿
Same here

反正到時返工都係要咁著

其實疫情緊仲點上門做普查

疫情緊都要你去interview 啦

8月應該差唔多

情景題要答幾耐

冇人唔著？ching認真？

英文個內容大慨係乜

係

有咩唔清楚問啦

讀錯英文字會點

段英文係有關人口普查 我覺得係係個網站抽出黎

In完
兩分鐘內 讀一句普通話 英文
再答一題情境題就完
感覺佢都冇認真聽我講乜

點知我又唔係marker

Thx

一場戲嚟啫，坐broad呀蛇精神啲，臨時演員都係演員

有冇人聽日(29/1)in

我覺得係去咗都請
應該有把口都做得
佢想你去交資料咋嘛

in完走人,連資料都冇叫我交

個句子有冇話關於啲咩？

銀行卡個到係Print張卡正背面 然後係隔離寫no.再簽個名就ok?

係group interview定單對單in?

Group 入面逐個in

資料 好似可以之後交返

一班人坐喺度逐個逐個答

一啲關於人口普查嘅句子
例如話咩 人口普查會喺2021年x月x號到x月x號舉行咁
唔使太擔心 個面試真係超級hea

唔使

打一次秒速有人接，嚇親

一group有幾多人？

你預4-5個

我講左一分鐘都冇 有冇Ching都係

洗唔洗你揀你想做邊個職位?

我個組有個講左接近兩分鐘

成個interview到底有幾多個連登仔
依家懷疑得連登仔做人口普查

翻去交資料姐

仲有goop啲人

我嗰gp 4個

想問個job application reference no.要點寫

你 refer 返你 application confirmation email, 有寫

跟左sample

假設請既到時一定要返足咁多日，請假一日都唔得？

唔該哂

總共In幾耐？

Thanks

聽日個interview會唔會同今日唔同

一隊隊連登仔出去訪問人

靠今個禮拜嘅巴絲打頭陣

戇鳩

哇 是珍妮佛羅培兹

師兄你Atm卡上面冇number咩

On9仔

咸清

會唔會嚇親人

無email係咪收得皮

大約幾耐會有interview通知？申請左5日未有

仆街 c打係咪同組啊

今日in完
有傻尻著suit

有好多人都著suit
唔係一個咁少

特質題DSE味好撚重
無時間pre搞唔掂

想知如果成功被請
係做18區定自己住果頭？

同你一樣

想問原來咁易入實請？

由email寫果個時間到出返黎用左幾耐?

18區嘅自己嗰區，唔係做選區

9個字左右 等都半個鐘

～30-45mins
大部分時間都係等

Declaration of employment 個份係填宜家你返緊咩工？定係填你返過咩工個啲？

今日見到都有幾個人著suit
pt 姐...

見到有條女著suit+樽頸冷衫，就咁望都覺得熱

當自己返銀行咩

想問 atm卡 係印背面個簽名 定係自己手寫喺張影印本簽名？

想問到依加都冇email 收到係咪收皮？
（大概1月中交資料）

爬文啦明明已經有好多ching講過

11月報，1月先收到interview

跟佢格式處理
要交

健康申報個job application ref no寫咩

跟返佢sample

唔識爬文就抵鳩佢死

好心咁大個人就自己爬文同睇清楚個email啲指示先啦仲要出嚟做嘢 明明好多嘢上面都已經有巴絲提過 仲喺度逐個逐個問

咩環境 轉頭in

問左你咩問題

我普通話好爛 有懷疑冇offer了

我普通話好爛 懷疑冇offer了

講到好似譚仔阿姐講廣東話咁讀普通話咁
唔知會唔會請

啱啱落堂
遲咗兩個鐘去而家等緊車
唔知仲in唔in到

遲半個鐘就冇得in 假膠？

我知
想改時間但打極都打唔通

Those who are late for 30 minutes or more may not be allowed for admission.
睇email 係may not be 可能有機會嘅

柒頭
今日第幾左次就通左 條女把聲仲幾好j

兩分鐘係maximum 兩分鐘定最少兩分鐘？ 通常講幾耐？

In完 真係唔洗驚

感覺佢實請 佢都冇認真聽過我講嘢

講完仲有三十秒淨

maximum，我嗰組每人平均90-105s咁，
其實都唔使講咁多，中point就得
佢地冇乜心機聽咁多

包膠
遲到>30min嘅手足唔洗驚
上去報返原本幾時in，因咩事遲就ok
可能我遲到
啱先in嗰組得我同另外位candidate 兩個人我懷疑咁樣就已經係gp interview
題目我就唔透露了，輕鬆過
不過可以準時就最好

我懷疑得一個人聽，因為我都係
不過同gp個女仔幾cute

講得1分鐘 見到個人搖咗一下頭 會唔會唔請

今日in
仲諗緊著咩好
有冇女仔著牛仔褲去

有呀 平時出街look就得啦

今晚in，
有個問題我諗咗好耐…
…
…
…
…in完買唔買啲嘢返去食好

曾幾何時做過。點解依家好似唔多受追捧？係啲人有米咗？

可唔可以分享多啲

最後有冇得in

今日超多中大朋友嚟in

原來就係你全程𥄫實小妹

請問大家in嗰陣係咪都有準備Cv？

Pt...cv?

聽有人話帶埋份CV過去

下，緊係唔洗啦痴線

有，in完嗰陣我直接交俾面試嗰個人

我諗唔使太長，單頁a4紙就夠

吓，我寫咗兩張喎

人口普查好筍工咩
大家都咁認真
表示完全無諗過要準備 cv

唔使㗎，佢哋假膠

其實去得都應該請硬 又收身分證副本 銀行卡副本

Email 無話要 身分證副本

夠啦ching

in完，
都仲有人著suit
一定係冇睇呢個post

小弟自認眼殘我搵哂成封email都搵唔到job application reference no. 係唔係唔洗填住

填sample果個就ok

有三分一人著suit我抽到第12題

問個受訪者情緒不穩定應該點做？

第2題係 守時同埋___一樣較為重要

同埋提供不合理嘅答案

想聽

點知係中大？

冇架啦 搵過份啦

你點答

想知啲人點答可以點做？

離開現場 再請求上司指示

嘗試問多幾次 如果都係提供不合理答案就離開現場 唔好浪費時間 再請求上司指示

睇到張CU link

琴日緊張講到勁柒 英文又衰普通話又衰kick下kick下咁希望會請

講完仲有40秒淨會唔會唔請

佢有問我有冇 我話有 之後收左我份副本

咁奇怪
咁我又準備下先

我俾左佢副本佢又俾返我

有
後悔冇擺莊相上去

Same不過佢應該有去in都請，interview都係做下樣

原來我柒左 sor

我唔見左學生證淨係交grade sheet有冇問題

答到成pat屎咁

有冇人都係final year apply咗E仔？想知final year係咪冇機會

Diu 我都抽到，其他人抽到個d都好簡單

幾點？

你影低咗正本嗰個咪叫副本

不過啲人話可以候補

唔該哂 啱先都問左次 佢地話可以後補

in到成pat屎咁

我情境題都唔識答

係咪得情境題同埋讀野，洗唔洗自我介紹個d
聽日in

唔該各位問野之前爬爬文
題型 時長 衣著 帶咩文件
全部都有ching講過無數次啦

我答到1999咁 跟住俾條友黑面

問你咩情景

個個都幻想同個靚仔/靚女一齊出去訪問

你照寫啦，好多時都會要求咁寫，因為有啲銀行卡用耐左，個number 已經甩哂色，副本睇唔清楚

要請幾多人？

一萬人

其他人呢

成group人出去訪問人？

有
我#653有事後包膠

又話情景題好易既🤦🏽‍♀️😂

我4/2 1:30 in
有冇巴打絲打一模一樣？

兩分鐘完左，on9

笑死

英文成句都唔太識讀會唔會GG

前後加埋10分鐘就出返嚟

題目好簡單 未in嘅唔洗有壓力
今日晏晝in個round 著白衫粉紅色裙嘅女仔有緣相認下 可惜唔係同你同組想同你做個朋友

題目

家中用膳

姐係戶主邀請我用膳 我係可以？

真係做朋友？

好呀

係牙

要讀咩

要限時答問題？

有好處既朋友

追文啦

同組?

好牙

吓面試問題嚟？

我報咗，但係唔知a唔apply到同埋同返啲年齡相近嘅人做同事

有冇tick到願意去偏遠地區工作，我冇tick到。請就請唔請就算

我都唔太想去偏遠地區，不過照剔咗
鬼叫我first round揸唔定主意冇apply

之後仲有無得改返

有得send email or打電話去改。ching你tick咗不願意?

為左你嘅安全，唔好制

新AV題材：人口普查

有就有嘅，不過要改嘅話好麻煩咁喎

要申請截止前改
咁係咪無得改了

我都冇tick到偏遠地區係咪即係代表冇咩機會

我剔咗偏遠地區都驚冇機會
睇樓上話second round得153個位，仲要同其他失業人士爭

有講請幾個咩？唯一同153有關係嘅數字係工作時數

我都係睇樓上啲reply咋，唔知係佢吹水定我眼殘睇錯，又或者佢係內部啲人都未定

有冇第2round報既巴絲 收到通知書

4pm

爬完文睇到了

要 介紹下你有幾無知同戇鳩

你CV 有咩好寫 degree 都未畢業

有無人聽日夜晚8:10

建議一反轉張嘢就望一望最底嗰條題目
襯讀緊上面啲普通話英文嗰陣諗下要點講
如果開中二揀一特質可以試下舉例
做嘢嗰陣會遇到嘅情況會實際過喺到9up

利申 啱啱9up完 準備去洗樓

個個都幻想同靚仔/靚女兩個人一組
唔知派咗個油頭毒撚/暗瘡肥婆同一組會有幾大打擊

過世咩 打份工姐

返一個月咁有咩所謂

唔鍾意都可以quit姐你

上莊INTERN囉

留個名
利申：做過2016年統計員 今年都有報

一陣in

面試官有mon post

你點知

你地係報組員定組長？上個星期先報 唔知幾時先有得in...

其實佢有分第1 round同第2 round
而家in個啲係第1 round apply嘅人
你上星期先報係第2 round黎

唔係想話你
不過有時爬下文或者google下會好啲

這面試官又怎麼啦！

佢有sample

唔係會提供驅狗設備咩

就in了

有住戶養狗邊可以趕隻狗走

有冇人着suit
我着咗短T長袖 好頹 有啲驚

唔洗著suit

我知 但係我短袖T 長褲 U記外套 普通出街頹頹地 有啲驚
啲人係咪都係咁着？

要相信個住戶會控制好隻狗

放心 無人著

好快就in完 大家唔洗咁擔心

有冇人好似我咁black block短T 長褲？

見到幾個著suit 見完2分鐘就走人 個啲人會唔會覺得浪費左套suit

多數長衫長褲 有個染晒頭都去喇 驚咩

咁嗰啲人又唔係為咗個面試特登買套suit

咁係咪真係着到好撚casual?
好撚熱 點解啲人可以着長袖

好casual ，大把hoodie牛仔褲

我black bloc

都係既 但見份pt著成套西裝好無謂

in 2分鐘咋喎

嗰啲人無睇連登

點解會浪費？

Pmed

睇黎好多連登仔去interview,小小事都答請求上司上司應該會好撚忙

條友情緒不穩
安全既情況下直接走人,唔係下下問上司
利伸,幾年前做過,都真係有d家庭問問下喊,好撚嬲咁屌政府,做到既野都係安慰,佢再激動就禁緊急制/直接走,兩條友上去家訪就係咁既意思

事但tee老牛in都請啦依d

要直接拒絕呀
話有利益問題

Hi

答案係
入去之前叫戶主鎖返隻寵物
行村屋見到既就睇兜路行,見到一堆野狗唔好過去
遲下有training見到野狗點算,不過都無咩用嫁啦,帶傘囉,唔好轉身走人,直行直過,話D狗見到人唔驚佢地,佢地就唔會追

有冇ching 過咗interview先睇到email 希望星期一打電話去可以補in

今日便秘，等我請示下上司應該要點做先

你冇check過email?

勁要撞名

尋日先醒起 一check email發現已經過咗

咁你抵死

同組有個答情境題 就咁up要出示上司就算
標準連登仔

走左唔洗同返上司講？

情景題標配
保持冷靜+請示上司
個個都咁答

返到centre同組長講,更何況唔係政府工黎

驚第一Round no offer
我都諗緊報哂兩Round

之前戇鳩鳩tick左可以去偏遠地區
希望唔好真係編我去

我有frd 答咗話食 佢係咪會gg

笑左常識都冇
人口普查員掂到所有資料都唔可以留底,同埋唔可以同家訪人士有任何私下contact

你個frd唔適合做呢份工

你個fd咁撚弱智 唔好嚟in哂時間啦

Ching可唔可以分享下返工有d咩趣事

修讀學位嘅證明正本其實喺要啲咩?

係咪仲有得申請？

成績？

第2輪到8號。請追文

咪用國產電池有人著火,第2日緊急回收
影到有人玩寵物小精靈go,上報之後比人訓話
去家訪試過有人屌中共屌政府搞到佢地住公屋,貴價樓,蚊型樓
去村屋比狗屌咁上下
蛇王去打邊爐咁

本身apply左統計員同覆核員
覆核員得一千個位其實係咪好高要求先做到
有冇之前做過可以解答下

用Transcript / grade sheet再唔係同佢講後補

冇留意第2輪係偏遠照報左

利申 住南區

起打開題目卡片，之後就即刻計時2分鐘？

對

南區都算偏遠地嘅啦

如果我用grad sheet 做就學證明嘅話，點先叫正本?

用devices show返個online version比佢睇

其實如果我完左面試佢請我
咁如果到時肺炎仲好嚴重我可唔可以講唔做

有恤衫，有U記外套，有hoodie
有裙，有波鞋
咩都有人着，普通出街衫
總之就係冇suit

裇衫/淨色T都有 其實你照平時出街咁著就得

知唔知interview最後一日係幾時

張建宗預告未來10日，即至年廿九，當局會更頻密封區，對大廈進行更多限制。

唔好揀旺角落手

普通話英文難唔難
有冇難字/有冇咩類型字要識

唔好意思想問下成個流程要幾耐？

我嗰組有幾個都唔識讀census
好在我唔洗讀

2mins

用月結單洗唔洗寫no.同簽名？

有好多時間係喺度等interview大約一個鐘走得

寫出你個名(英文)
銀行咭No.
簽名
面試日期

點樣知個job application reference no. ?

佢會同你講返No.，自己寫

到而家都無通知我interview係咪等於無機

你幾時報

上星期二

上星期報係第2 round
而家interview個啲係第1 round

唔該巴打

我10年前做過，唔知有無機呢

10年
都幾耐下

上次大。人口普查2011年搞，正常啦

咁又係

其實係咪會英文同普通話正正常常就請

隔離post 有內部人員講唔夠人 所以應該有interview 就請

我in嗰陣普通話嗰part講咗廣東話
恭喜大家又少個對手

想問health declaration form入面嘅job application reference no.喺邊到搵？

Email

用unofficial transcript得唔得？

print transcript 就得

面試官無同你講？

大渣巧

張紙寫埋比你都講錯

文你都唔爬下 個個都講緊普通話英文

我想問下三份form中間有份唔係做過政府工先要填咩 無嘅話使唔使

有冇巴絲打解答到

如果冇做過嘅話
份sample話打斜線咗佢就OK
都係要交

啱洗填 但要交翻填吉form翻去

幾時會知佢請唔請？

ok

4月 in完佢講

呢份工真係好hea 唯一缺點係好熱

當儲多一筆錢移民

知唔知佢會唔會比你選邊個position

星期四in
毒撚最怕interview

佢個sample係咁樣㗎喎

跟返sample做就得

讀左12年英文都會唔識
香港教育幾失敗

想問吓有冇得改時間

問問題之前睇一睇先

Q1. 點解我無網上告示板練習做？
：暫時只有報咗組長嘅人先要做練習，大專院校學生而家會係interview period

Q2. Interview要帶啲咩
：
1. 身份證正本
2. 學生證正副本
3. 在學證明正副本（print out咗嘅online transcript, admission letter, grade sheet亦可，到時佢要正本嘅就用devices開比佢睇。）
4. 簽妥嘅Health declaration form
5. 銀行簿/bank statement/ATM card副本（寫上銀行戶口號碼，姓名加簽名）
6. 簽妥嘅Declaration of Employment(跟返sample)
7. 簽妥嘅Supplementary information form
8. （如適用）以前做過人口普查嘅證名
9. （如適用）傷殘證明

Q3. 邊到搵到Application No.
：睇返你報名嗰陣send比你嘅email

Q4. 著咩衫去
：你鍾意著咩都得

Q5. Interview流程係點，需時幾耐
：大約半個鐘至一個鐘，大部份時間都係等。首先係交資料，然後等到你個board夠人就會interview。Interview大約8-12分鐘，每人有兩分鐘時間。

Q6. Interview形式係點
：枱面會有兩張問題卡，你需要抽一張。然後分別要用英文同普通話講一啲句子，再用廣東話回應情境題/特質題。每人有兩分鐘時間慢慢講

Q7. 撞咗上堂返工，可唔可以改時間
：打電話同佢地講返，電話號碼自己check

Q8. 暑假已經有野做，可唔可以唔去/唔做
：你都未簽約唔想做就直接唔去interview啦，驚比人blacklist嘅咪同佢地講返

Q9. 幾耐先知結果
：當時面試職員話五月中就會知結果

等大家補充

好人一生平安

係咪應該照in咗先
真係要宣誓就走撚咗去

補充：面試官話最遲4月尾有結果

認真咩

補充：唔使嘟安心出殯

in完只覺得啲人好高，好多男米八樓上

到底咩人先會唔識讀

比文件+等齊人 大約等2-30分鐘
入去in就每人2分鐘講 15分鐘到啦

好多女就真

想打電話去改時間
佢話留言信箱已滿 點算

我都想改😿

勁多時間淨

有無拎小小時間做準備 ? 雖然會Deadair

勁快讀晒啲句子跟住用一分鐘喺到鳩up最淨20幾秒

其實 好多人都唔會用得哂啲時間

講得合理 唔太off topic 就可以了
一陣講多錯多 就唔好啦

有冇巴絲依家等interview

改唔到

佢有冇覆你

GG， 旺角朗豪坊五樓UNIQLO有兩名員工確診，新規定下，店舖要納入強制檢測

係都唔會答你啦

比負評嗰個

有冇巴絲分享下問咗咩問題

me

係咁睇係唔係睇錯時間屌咁撚夜

想g咁夜in個啲有冇揀識其他語言

我估無得揀

每一日 interview去到夜 都係想 快啲將First round 嘅人交齊資料

如果唔係安排唔到second round 幾時interview 同預請幾多人

冇了，咁多個得我講到199

you are not alone

個考官最後提我哋唔好洩漏試題
我心諗不如你自己上嚟連登望望

btw我個處景題最後唔記得答請示上司

好明顯佢句野冇乜作用

二選一dead air 左

面試真係好鬼hea
不過我果組啲人普通話都幾唔錯
仲打算偷睇揀處境題 點知見到兩條都係較為重要講嘢又講得太快淨翻太多時間慘了

Dead 咗幾耐先？
如果 起答題前之前deadair 用嚟諗point 我覺得ok

以為好易，點知係dse中文說話困難版

唔知呢到有冇手足填左自己識聽識講外語
記得係屋企講兩句先去
我係交文件個到已經卡左關

佢叫你講幾句比佢聽？

收文件個個人叫我用外語講「晚安，我係嚟做人口普查架，可唔可以開一開門？」俾佢聽

勿相認

我有填我識客家話，但佢冇叫我講

我話識聽唔識講 會唔會炒左

1001

I dont know,不過識講最好

利申：識聽識講

我講完之後佢話唔識聽

我都有寫
然後收文件個人叫我自我介紹下
我講咗兩三句

五年一度人口普查員又開始招聘喇 (3)